楊晶違紀被罰 傳李克強大發雷霆

中國大陸前國務委員兼國務院祕書長楊晶日前因違紀而被罰，據港媒報導，國務院總理李克強對楊晶受罰結果事先並不知情，得知後曾為此「大發雷霆」。
新華社24日報導，經中共中央批准，中共中央紀律委員會對18屆中央書記處書記、國務委員兼國務院祕書長楊晶嚴重違紀問題立案審查。

報導指出，經中紀委研究並報中央政治局會議審議，「決定給予楊晶同志留黨察看一年、行政撤職處分，降為正部長級，按程序辦理。」

明報今天在報導中引述北京消息人士說，這是李克強發怒後、中央再作協商的結果，與原先的懲罰決定稍有不同。

北京消息人士說，去年11月底，外界首先傳出處理楊晶的方案是他會被降級和撤職，並將由北京返回其仕途起點的內蒙古。

據報導，楊晶為共青團出身，在內蒙任職超過30年；楊晶於1993年擔任共青團內蒙古區委書記時，與時任共青團中央第一書記李克強結緣。

報導指出，中紀委初期調查楊晶時並未知會李克強，決定作出處分後，李克強才得到中紀委擬出的處理決定，並在得知楊晶將被要求返回內蒙古後大發雷霆。

在李克強表達不滿後，中央對楊晶的處理再作出協調，最終保留了楊晶正部級退休待遇，撤銷其國務委員、國務院祕書長的職務。

消息人士說，李克強大發雷霆，也只是為其「得力助手」爭取退休待遇，「弱勢總理」的景況由此可見一斑。

下個到你

我劉晶

發乜撚脾氣呀 你坐得個位都知自己無實權嫁啦

送禮強

皇上唔殺你頭, 重唔謝主隆恩

已經唔記得有李克強呢條友

好有徐達feel ,小心俾人請食鵝

到強哥被罰就無人幫

佢呢個位
走又走唔到
做乜都俾人睇實
只可以谷住谷住

哇 你咁急讓你先

發習帝雷霆

徐達係功臣，李克強連功都無

如果一把手個位出缺，要搵人代理
副主席王岐山按憲法接替國家主席
不過王岐山連中共中央委員都唔係
冇可能亦都冇資格代理總書記個位
李克強係第二常委兼總理可能上位
不過常委栗戰書同趙樂際都係習派

一早用劉鶴架空左佢啦
不過睇個勢遲早踢走埋佢

你最多只係內閣首輔
聖上要收你條靚 你嬲乜柒

君要臣死....所以下個就到...